［讀出聲］一人N個香港人嘅懶音發音

好多時講野啲發音會縮減左
例如三個音變兩個音，
佼佼者有：
係唔係->係咪
Bam波
剷廳

鬼佬又聽唔明，其實都幾得意
都算本地特色（反面教材）

五

屌母

起邊 有班打字都有懶音

盒 -> harp

三十幾→沙ar幾 saa1 aa6 gei2

咪治

天日 聽日

呢個似大陸仔發音唔正

剷廳->茶餐廳

唔好呀！！ → 帽呀！！

因為人地係讀緊"卅幾"

乜嘢嚟-->咩嚟

蓋世寶吊老母

可唔可以 -> 可摸以

呢家

算唔算上一輩嘅懶音

都可以咁講嘅?

不過 四十幾 五十幾 都繼續有連讀出現
瀉ar幾 五罵幾 六ar幾 差ar幾...

你->李

其實大部份語言喺口語果陣都會因為方便而縮短發音架啦
廣東話樓主講既 係唔係 -> 係咪
英文 It is -> It's
日文 食べている -> 食べてる
呢d 邊關懶音事

反而果d 咩
「聽日」讀做 「天日」
「廣」讀做「港」
「冷」讀做「懶」
呢d 先算係懶音囉

從樓主例子可見，我覺得樓主其實係問緊連讀多過懶音
懶音以一個個字(音節)為單位，而連讀就係一個音節受到相鄰音節影響而變音(同化現象)。

以連讀規則比較繁複嘅韓文為例
조금 Jogeum → 좀 Jom (解作少許; 有一點)

如此現象的確係正常
但對學語言嗰啲比較難聽明

係d mk妹懶cutie

講嘢好快嘅時候
返屋企->返企

呢樣野應該除左英文無咁多例子
中(粵語)日韓文都多呢啲種情況

日文除左有我講既直接省略讀音
都有好似你例子咁 因為連讀會「橋」口
而改變讀法
おいておいて o i te o i te -> おいといて o i to i te

所以係完全唔關懶音事

典解

佢地>去地

わからない Wakaranai
→わかんねえ Wakannē 之類
聽落casual啲

樓上有大部分都唔可以叫做懶音

橙->剷
你->李
過->個
國->角

北>不

角家
角晉安

橙汁 慘汁

唔駛喇我已經夠慘喇

好難 讀成 好蘭
好多人都無左個鼻音

成堆留言唔關懶音事
完全講緊第二樣野

有個打響邊 我問佢你平時讀係邊定響邊 你識唔識字

「我」、「五」、「廣」
香港人都唔知100個有無1個講得正

利申：少懶音

益多

到底呢個po係討論懶音定連讀

唔好啦->唔冇啦->

所有有鼻音同圓唇音的字

我都睇到一頭霧水 成廿樓先再人講

恆生銀行呢d 先叫懶音麻

痕身銀行

三廿幾

「果」個
睇到都躁

好多香港人講嘢習慣性唔發個鼻音

樓主重新定義懶音

online game